export default Dst7 = [
    {
        question: "1. క్రింది వానిలో అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయము లేని నగరము",
        options: ["A) బెంగళూరు",
            "B) ఢిల్లీ",
            "C) హైదరాబాద్",
            "D) అహ్మదాబాద్"],
        correct_option: "D) అహ్మదాబాద్"
    },

    {
        question: "2. సిమ్లా పట్టణపు ప్రస్తుత జనాభా ",
        options: ["A) 5 లక్షలు",
            "B) 2 లక్షలు",
            "C) 50 వేలు",
            "D) 11 లక్ష"],
        correct_option: "B) 2 లక్షలు"
    },
    {
        question: "3. విమానాశ్రయ నగరం కానిది",
        options: ["A) ఢిల్లీ",
            "B) బెంగళూరు",
            "C) విజయవాడ",
            "D) హైదరాబాదు"],
        correct_option: "C) విజయవాడ"
    },
    {
        question: "4. తిరుపతిలోని విమానాశ్రయం ఇక్కడ ఉంది",
        options: ["A) రేణిగుంట",
            "B) గన్నవరం",
            "C) ముమ్మిడివరం",
            "D) శ్రీహరికోట"],
        correct_option: "A) రేణిగుంట"
    },
    {
        question: "5. శతాబ్ద కాలంగా విశాఖపట్టణం జనాభా గణనీయంగా పెరగటానికి ప్రధాన కారణం ",
        options: ["A) విశాఖపట్టణం రేవు పట్టణం",
            "B) ఇక్కడ మురికివాడలు లేవు",
            "C) ఇక్కడ ఎక్కువ రవాణా సదుపాయాలు లేవు",
            "D) ఇక్కడకు ప్రజలు ఎక్కువగా వలస రాలేదు"],
        correct_option: "A) విశాఖపట్టణం రేవు పట్టణం"
    },
    {
        question: "6. భారతదేశంలో గల మహానగరాల సంఖ్య",
        options: ["A) 1",
            "B) 2",
            "C) 3",
            "D) 0"],
        correct_option: "C) 3"
    },
    {
        question: "7. జుగ్లీ జోష్ఠి నివాస ప్రాంతాలు ………. లో ఉన్నాయి.",
        options: ["A) ఢిల్లీ",
            "B) కోల్ కతా",
            "C) చెన్నె",
            "D) హైదరాబాదు"],
        correct_option: "A) ఢిల్లీ"
    },
    {
        question: "8. నివాస ప్రాంతం గూర్చి అర్ధం చేసుకోవడానికి పరిశీలించాల్సిన మౌలిక విషయాలు",
        options: ["A) ప్రదేశం",
            "B) పరిస్థితి",
            "C) ఆ ప్రదేశం యొక్క చరిత్ర",
            "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "9. భారతదేశములో రెండవ పెద్ద నగరము",
        options: ["A) ముంబై",
            "B) పంజాబ్",
            "C) ఢిల్లీ",
            "D) చెన్నై"],
        correct_option: "C) ఢిల్లీ"
    },

    {
        question: "10. ఏరోట్రోపోలిస్ నగరానికి ఉదాహరణ కానిది",
        options: ["A) హైదరాబాదు",
            "B) ముంబాయి",
            "C) ఆగ్రా",
            "D) చెన్నై"],
        correct_option: "C) ఆగ్రా"
    },

    {
        question: "11. రెవెన్యూ గ్రామం లోపల కొన్ని ఇళ్ళ సముదాయం",
        options: ["A) పట్టణం",
            "B) హామ్లెట్",
            "C) గ్రామం",
            "D) నగరం"],
        correct_option: "B) హామ్లెట్"
    },
    {
        question: "12. హీథే అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం ఏ నగరంలో ఉంది",
        options: ["A) దుబాయ్",
            "B) లండన్",
            "C) బ్యాంకాక్",
            "D) బాగ్దాద్"],
        correct_option: "B) లండన్"
    },
    {
        question: "13. మహానగరానికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) హైదరాబాద్",
            "B) అహ్మదాబాద్",
            "C) కోల్‌కతా",
            "D) చెన్నై"],
        correct_option: "B) అహ్మదాబాద్"
    },

    {
        question: "14. కింది వానిలో మన దేశానికి చెందని విమానాశ్రయ నగరానికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) సువర్ణభూమి అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం",
            "B) ఇందిరాగాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం",
            "C) రాజీవ్ గాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం",
            "D) బెంగుళూర్ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం"],
        correct_option: "C) రాజీవ్ గాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం"
    },
    {
        question: "15. క్రింది వానిలో సరియైన జత ఏది?",
        options: ["A) మహానగరం – 10 మిలియన్ల జనాభా కంటే ఎక్కువ",
            "B) మెట్రోపాలిటన్ నగరం – 5 లక్షల నుండి 1 మిలియన్ జనాభా",
            "C) క్లాస్ – I నగరం – 2 లక్షల నుండి 5 లక్షల జనాభా",
            "D) పట్టణం -1 లక్ష నుండి 2 లక్షల జనాభా"],
        correct_option: "A) మహానగరం – 10 మిలియన్ల జనాభా కంటే ఎక్కువ"
    },
    {
        question: "16. క్రింది వానిలో సరికాని జతను గుర్తించండి.",
        options: ["A) రాజీవ్ గాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం – హైదరాబాద్",
            "B) ఇందిరాగాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం – కలకత్తా",
            "C) సువర్ణభూమి అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం – బ్యాంకాక్",
            "D) హీఠూ విమానాశ్రయం – లండన్"],
        correct_option: "B) ఇందిరాగాంధీ అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం – కలకత్తా"
    },
    {
        question: "17. హైదరాబాదు మెట్రోపాలిటన్ నగరం అనడానికి కారణం",
        options: ["A) కోటి కంటె జనాభా ఎక్కువ.",
            "B) జనాభా 10 లక్షలకు ఎక్కువ, కోటికి తక్కువ.",
            "C) అనేక పరిశ్రమలుండడం.",
            "D) అధిక ఉపాధి అవకాశాలుండడం"],
        correct_option: "B) జనాభా 10 లక్షలకు ఎక్కువ, కోటికి తక్కువ."
    },
    {
        question: "18. ఒక లక్ష నుండి పది లక్షల మధ్య జనాభా గల నివాస ప్రాంతాలను,ఈ విధంగా పిలుస్తారు.",
        options: ["A) క్లాస్-I నగరాలు",
            "B) పట్టణాలు",
            "C) మెట్రోపాలిటన్ నగరాలు",
            "D) మహానగరాలు"],
        correct_option: "A) క్లాస్-I నగరాలు"
    },

    {
        question: "19. పట్టణ జనాభా పెరుగుదలకు కారణం కానిది",
        options: ["A) సహజ పెరుగుదల",
            "B) గ్రామీణ ప్రాంతాలను పట్టణాలలో ప్రాంతాలుగా ప్రకటించడం.",
            "C) వలసలు",
            "D) పట్టణాలలో కాలుష్యం ఎక్కువగా ఉండడం"],
        correct_option: "D) పట్టణాలలో కాలుష్యం ఎక్కువగా ఉండడం"
    },

    {
        question: "20. దుబాయి అంతర్జాతీయ విమానాశ్రయం గల దేశం",
        options: ["A) యు.కె.",
            "B) యు.ఎస్.ఎస్.ఆర్.",
            "C) య.ఎ.ఇ",
            "D) యు.ఎస్.ఎ."],
        correct_option: "C) య.ఎ.ఇ"
    },
    {
        question: "21. ఆది మానవులు నివసించిన భింబేడ్కా రాతి గుహలు క్రింది రాష్ట్రంలో కలవు.",
        options: ["A) మధ్య ప్రదేశ్",
            "B) కర్ణాటక",
            "C) కేరళ",
            "D) మహారాష్ట్ర"],
        correct_option: "A) మధ్య ప్రదేశ్"
    },
    {
        question: "22. మహానగరాలలో జనాభా",
        options: ["A) 5000 నుంచి ఒక లక్ష వరకు",
            "B) ఒక లక్ష నుంచి పది లక్షల వరకు",
            "C) పది లక్షల నుంచి ఒక కోటి వరకు",
            "D) ఒక కోటికి మించి"],
        correct_option: "D) ఒక కోటికి మించి"
    },
]